教育評議會主席、國史教育中心校長何漢權：部分青年激進因不認同國家 倡高中必修中史

反修例風波持續多月，至今逾7000人被捕，當中不少為學生。教育評議會主席、國史教育中心校長何漢權今（12日）出席商台《政好星期天》時表示，不會怪責年輕人，惟認為部分青年較為激進，是出於不認同自己國家。他提到，認識歷史有助了解國家發展、國情，更可鑑古知今、建議高中亦應將中史列為必修科。

何漢權在節目上提到，年輕人認識國家歷史，有助了解國家發展、國情、國學文化等，強調過去有一定的參考價值。他又指，在歷史的洪流中，有文化大革命、六四等不開心事件，但亦有改革開放等偉大的進程，讀歷史有助鑑古知今。

他認為，台灣、香港、中國近十多年有政治化趨勢，刻意忘記歷史發展，又批評有政客「以政治蓋過歷史」。他建議，高中亦應將中史列為必修科，無需設考試，主要為教育學生。

對於年僅13、14歲的初中生在反修例示威中，因堵路、藏有汽油彈被捕，他直言不會怪責年輕人，理解他們「有佢哋嘅熱情、激情」，又指他們是出於身份認同、自我價值，「唔認同中國」。作為老師，他指會以歷史教育學生，令其反思身份認同問題。

衝突持續，被問及對未來出路時，他認為：「日光之下無新事」，對香港、國家感到樂觀，中華文化流長，「美國現時更要圍堵、打壓中國」，文化可延續至今有其韌性。

source:支那01

我中史A

讀完中史先反共wo

必修完之後咪更加唔認同

真係無撚腦
就係知得越多就越憎

中國唔係共產黨，中國文化會流傳，但共產當必亡

讀中史先反共

讀得越多越睇得清支共嘅真面目

呢啲真係弱撚智
就係讀史先知道反中反共係做人嘅責任

我讀足五年會考咪又係反佢LM

條友真係唔識架喎就係讀中史先會反共，除非你批中史教材係和諧版啦

就係因為認識中共先會覺醒呀

睇死佢唔會教近代中國史

呢條友勁奶共 越讀得通中國歷史,就更清楚是非黑白

以為用中史可以洗人腦,只會落得和通識的相同結果

屌你老味我讀中屎嘅
就係睇清支那人所謂五千年都內鬥
國共兩一樣垃圾

點解藍色畜牲都有樣睇

條柒頭根本冇讀過中史
係讀黨史

1967?

個個朝代都衰落 證明冇撚用

因為何漢權以前係教中史

讀完中史更反共

尋求公義同國家認同有咩關係

定係你作為人師表認為呢個地方無公義係應該受到認同

我中學啲中史Miss個個反共反到出哂面

結果都係黃

賴呢樣賴果樣 仲未肯面對現實 要人接受個咁撚敗壞邪惡國家

岩喇，愈讀愈反共

呢間學校既學生應該感到非常羞恥

咁要睇下人比唔比你讀現代史啦
定係共慘黨歷史

讀中史先知中國人幾黑暗

而家咪清末翻版 唔洗讀啦

冇一個政權可以千秋萬世

讀得愈多愈黃
朝代更替，孫中山革命，天下大勢合久必分，分久必合，歷史係千年潮流，共產黨只係支節
不過，今次發現身處歷史，見證歷史，同讀歷史好唔同，人民係最痛苦

我認識幾個中史教師都極之反共

風采都夠智障

就係讀中國歷史
讀到文革
先知中共仆街嘢

利申 廿幾年前已經知中共講嘢唔算數
「陽謀」

我都係

我當年讀中史AL
極反共
完

中史係學習中國每一個朝代嘅興與衰，依唔係專學共匪有幾偉大

當年就係話中史有問題，先推通識

讀完中史好難唔反共......

美國議員講野又無人理啦
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

教材係點 同 老師點教 係兩回事

我小學嗰陣唔識中國近代史就好愛國
初中讀完之後即刻反共

近代中史？

Sorry我反埋中

讀完先發覺依家似踏入緊亡國既命運

國民教育未識給收經驗

當日話要cut嘅係國家領導人，愛國嘅董建華，即係要唔讀中史先愛國。依家何漢權即係妄議中央，試圖顛覆國家！

正論：要讀無問題，一係用陶傑成日講嘅英式教法，一係就賓四先生嘅大中華膠角度課綱

成個宦官咁撚樣嘅？

幾千年毫無進步
人地日本美國幾百年既成就，中國人幾千年都追唔上

"自己國家"
定自己朝代或自己皇帝主人?
現代國家係由一個個公民組成,公民係有憲法保障嘅公民權.
自己主人即好似每個豬圈都有其主人,擁有被主人隨意宰殺嘅權利.
豬奶自古以來都不是一個現代意義嘅國家

黑人問號 愈多人讀中史愈多人反你啊on9仔 我就係讀中史既

中史話我知 晚清皇族內閣係無心改革 袁世凱稱帝係專擅權勢 國民黨係權力腐化
然後 讀完就知道 中共比三者過之而無不及

最慘佢地覺得30年追上人地300年
否定全世界用左300年先行上民主道路，要全世界跟佢行帝制

就係知歷史先會反共
係咪on9

真正認識歷史既人先會唔認同國家

再大膽d
唔好用國史大綱定落黎嘅朝代觀
用番國家交替

愈讀中國歷史就愈黃
仲未醒

我讀中史由中學讀到大學畢業
愈讀愈反支

讀以前讀開嘅中史
定係新修改版本中史呀？
通識又係你搞出嚟，又要話鳩人
真係垃圾政府

同埋要讀嘅話，要加多樣：包括楊潤雄自己，所有教育政策制訂者嘅子女，就算讀國際學校，都要讀中史同合格自畀中學畢業。而為公證計，官員子女嘅試卷要兩人改，其中一人係飯民。

咁嘅話，全港心服口服

到底有幾多人係因為讀中史讀到反共

到底中國幾時分

我中史讀到中七
反共反中反到上枱， 你咪推囉

傻啦 我支史全級頭三
就係熟讀支史先睇清支那人劣根性

暗黑兵法
越讀中史越反共
我支持呀

利申有讀中史但得C

修左咪更加唔認同你囉。咁多大話。又唔認真。

讀完就知中國係垃圾屎

讀完中史會愛國啲？咩邏輯

痴撚線，我熟讀中國歷史，上至三皇，下至民國，
每個朝代嘅大事、人物、政制都熟悉
但對唔住，我都係唔認同中共。

班友成日覺得後生仔反共係因為唔了解中國歷史，但係又唔諗吓反共係因為佢地有問題

其實係要真理部認可嘅歷史先係真嘅

我當年都有讀中史 朝代政治史

讀到國共果part 就知共軍真係on99
只係識食住人地水尾上

好呀。現代史記住寫明共匪二萬五千里流竄，唔係二萬五千里長征喎。仲要詳細記載六四。

一個朝代/政府被推翻，先會有另一個出現
咁推翻呢啲咁敏感嘅，係咪全部唔教得

高中必修中史有好戲睇

讀完中史反得仲勁

要唔反得勁，一定要中西史都讀，就知道原來天下烏鴉一樣黑

意大利城邦 唔打仗都統一到

本身老豆同我講共產黨係仆街
我都只係聽住先咁
直到我讀完中史
先清楚明白到點解中共萬萬不能信
終身受用

佢都係想幫中史老師有多個鐵飯碗，講真，理商主導既社會，中史有乜價值？連幫政權抬橋既作用都冇

我會考AL都讀中史，2次都係A，只要有讀過中史一定反共

中史教識我地嘅係

大丈夫當如此也

彼可取而代也

3千年中史就係3千年推翻，篡奪上一個王朝嘅歷史

有文化大革命、六四等不開心事件

中華浩劫都係不開心咋？

DLLM

讀完應該更唔想認自己係支那人

一個文藝復興
都ko哂支國幾千年文明啦

選完就算唔反共都唔會話自己愛國囉
果陣讀文革史唔想睇 慘不忍睹

個底係咁讀咩都一樣

必修中史就可以令人認同國家？
唔認同國家定唔認同政權呀？廢佬

中共係咁嘅樣，讀通識中史都一樣㗎啦

佢要你講嗰啲梗係佢篡改過嘅歷史啦

咪讀囉
到時搞到通識咁

佢寫係咁寫，咁教又點教先？上網大把資源

正路黎講，讀完正統中史應該會越黎越反共wor

中西史都拎5*

讀中史係會反共
但連登仔係反緊華夏文化
叫人唔好慶祝農曆年，用中文嗰啲

1949 - 1989 ？

剩係一單六四 中共到而家都死唔認錯 點洗腦都冇用啦
不得不承認支聯會真係做得好
年年搞六四集會 同721一樣死咬唔放
六四大屠殺=721恐襲

讀真黨史知共產黨點發跡先最最最反共 唔使睇49後，睇吓延安整風呢啲黑歷史就得

呢啲撚屌肯定冇讀過中史

讀埋港史 更反支那

好啊，不過要包括以下教材：

醜陋的中國人
紅太陽的隕落
來生不做中國人
九評共產黨
歷史的先聲

會考中史A，反共反到PK

其實咁講

我支持喎 只要你教既真係中史而唔係盲歌頌

看見極權卻又附和的 配當老師嗎？

賴國民政府同國民黨貪污，腐敗
之後連自己講政黨政治化都無撚咗件事

正常人都會反中共

可能改過先比你地讀

而家嘅中年人士未一樣有修過中史，唔通讀咗中史會唔遊行？

讀到正統中史反得仲勁

有冇聽過咩叫越讀越反共

贊成 記得包埋中國近代史

直頭要啦
讀五四運動用火魔
毛主席搞湖南獨立
中共勾結外國勢力搞武裝革命
仲有鎮反,大躍進,文革,六四

身邊CE/AL讀中史嘅冇一個唔反共

其實復教中化已經得

不過個個讀完會深深明白共產黨破壞人倫、摧毀傳統文化古跡

愈愛國愈反共呢個係必然邏輯

讀完中史 咪知共產黨係最撚仆街囉

六月三日翌日既事教唔教？

木樨地、復興門

唔洗可能，係一定會

迫你地讀共匪史觀果套教材

佢係咪指党史？

係就快，
我就係讀完中史更反共既人黎

如果俾班學生學中國歷史
我驚到時更多人反共

冇錯，一讀把撚火。

讀歷史本來就容許有唔同既角度詮釋，不過一嚟到支那，歷史就變成用嚟幫歷史人物同事件分忠奸正邪既工具 鴉片戰爭就一定係「殖民主義侵略中國開啟中華民族既苦難」，割讓香港就係「分裂中國領土的不平等條約」，呢啲咁撚主觀為民族主義同政治服務既打飛機都有資格叫讀歷史？

中國近代廢到咁
讀完咪仲把幾火

必修中史，
到時唔係店鋪爆玻璃，
係賣港者跪玻璃⋯⋯

讀完中史淨係覺得中共極無恥，根本要人愛國就唔係要夾硬灌，你做到成pat屎咁點撚愛啊大佬

我就係讀支史先知道支那係咁撚黑暗，先至脫離到大支那膠心態

支持教中史，教完仲黃

到底佢知唔知咩叫因了解而分手

宜家香港就好似毒撚同港女咁

港女要同毒撚分手(97年冇得揀就喺埋左一齊)

個毒撚就死都話“你了解我多d就會接受到我嫁啦”

港女:“我就係太清楚你先頂唔順”

咪撚on9啦
就係讀完中史先至咁撚憎中共
條友係咪臥底來㗎

呢d廢老讀咁多年書、做咁多年人都成碌柒咁
讀撚完某個國家歷史就會愛上某個國家咩...就算係，我都可以愛國但反政權下嘩，如果唔係，不如全世界都返去封建領主帝制，再真正認祖歸宗啦，如果係咁，首先就唔好再講「五族共融」

咁仲死
個個讀完出嚟反共反到痴晒線

開頭做咩取消中史先？

所有大學歷史系嘅都係最反共

越讀越反共

依條友大學讀台灣師範...番黎竟然做共狗

應該要由第一次國共合作講起.

高中 成人黎 咁易洗腦 你估班小粉紅?

正解

就係反共先睇歷史,跟住越睇越覺得自己冇反錯

Er...我有修中史
香港獨立 支那死清光

共狗殺8000萬中國人，腰斬中國百年共和之路，讀過歷史有乜可以接受呢個政權

係證明中國人天性鐘意內鬥。
個個一上位就想做皇帝,冇諗過其他人死活。

神又係你鬼又係你
明明係你話要cut 中史

我讀左好多中國歷史,但從來無認同國家

根本就係切入角度有問題
讀過中西史就知課程編綱係幾有問題
讀中史當由幼稚園讀到大學都好
只會覺得中國歷史係幾咁可笑
因為香港中國歷史切入點根本有問題
越讀越覺得中國人奴性強 清朝皇朝幾咁集中！

細細個（中三）讀到清、民國、近代，已經完全無好感：
滿清腐敗、八股文、文字獄，有能士提倡開放改進仲俾人排斥，跟同期日本一個天一個地，更不自量力全世界挑機，結果俾人打到仆街
民國張學良通敵背叛，即使當時無咁憎中共都覺得呢個人正撚樣，又為國軍無數次對內外打輸覺得可惜
共慘黨建國之後更加唔洗講，侵略韓國、背叛言論自由既反右、大饑荒、文革罄竹難書，本書睇到毛狗之死真係好心涼

怒髮衝冠，憑欄處，潚潚雨歇。
抬望眼，仰天長嘯，壯懷激烈。
三十功名塵與土，八千里路雲和月。
莫等閒，白了少年頭，空悲切。

靖康恥，猶未雪；臣子恨，何時滅？
駕長車，踏破賀蘭山缺。
壯志飢餐胡虜肉，笑談渴飲匈奴血。
待從頭，收拾舊山河，朝天闕!

遲啲又話中史搞到年輕人偏激

世史幾咁精彩
由禁固既黑暗時代 去到 思想啟發, 懷疑真理
由藝術 到 蒸氣時代
甚至乎大航海時代

無一不是革命, 頁頁精彩頁頁新

屌你老味中史, 唔係大監就大臣"散"位 內戰內亂
再唔係又乜災麥災
革命只係講無得食無命享果種低層次革命

抗外敵同擴板圖只係勁少編章
唔怪得要作個三國出黎打飛機啦 屌佢老味

到時支共實篡改歴史

岩丫 就係有讀中史先知中共幾撚黑暗

成個中共歷史都係殘害人民

有讀文革既就知所謂承傳5000年中華文化根本就唔適用於文革後既中國人

我預科就係讀中史既
高考alv 拎C
讀中史前都無咁憎中國
讀完仲憎

真正理解諸夏中國歷史的人只會覺得係2千年邪惡極權的劣等歷史

呢啲撚樣奶盡晒呢十幾廿年嘅利益而家就喺度迫害學生

佢口講嘅中史係改哂版

又一個低能仔，修中史有用，大陸就唔會篡改中史變到中共黨史啦！

唔洗問一定係改過既歷史

Haha 咁相信會繼通識科後，若干年後，第二個被政府屌嘅一科。

我讀哩飯，大學啲中文科professor無論大陸人，台灣人，香港人，鬼佬都好撚憎中共，上上下下隔唔中就見針插逢潤一潤中共

讀中史只會令人更憎中共，因為會意識到中共完全毀咗古代中國美化嘅美好，唯一繼承嘅就係中國官員嘅貪腐。

讀過馬克思就知中共唔係共產黨而係納粹黨

on9一讀中史就知哂支國d衰野
例如火燒圓明苑
係因為清朝虐待外交使節致死
個外交人員係死得好撚恐怖
死前係受到難以想像既痛苦

至於共產黨點係世界大戰上用外國勢力削弱國民黨就更加唔駛講

毒撚都唔中意港女
你搵個好d既例子得唔得

火水救火

中國歷史只係不停重複發生既野